房委會 領展 涉偷穗禾苑電36年

房委會及領展多年來涉偷用穗禾苑電力，令居民白白多付近260萬元電費。穗禾苑業主立案法團近日發現領展停車場一直使用民居的電錶，業主卻蒙在鼓裏。領展回覆指2005年購入停車場後從無改動，意味早在房委會管理年代車場已開始偷電。法團批評事件荒謬，斥政府和領展互相推搪，要求盡快賠償。

居民枉交260萬元電費
法團近日翻查各座大廈電費紀錄，發現位於停車場旁的J座，每月電費比其他大廈平均高出6,000元，遂開始調查。視察後委員始得知停車場閘口及辦公室的電線都是駁入J座地下電錶，一直使用J座電力。法團上月16日委託公正行人員到場調查，中斷J座地下電力後，停車場相關設施亦立即無法運作，證實電力來源一樣。
法團續指，此時領展職員到場要求委員重開電力，委員拒絕並報警，其間法團建議領展提出書面請求，但職員拒絕，其後領展派技工將電線改駁入停車場電錶，閘口和辦公室才重新運作。法團質疑領展偷電多年，而且即場改駁電線是「毀屍滅迹」，但警員認為證據不足未有立案。
領展回覆本報查詢指，自2005年向房委會購入停車場後，一直無改動相關設施，上月16日電力突中斷，始知電力供應被暫停；至於電費問題，領展將與相關者商討。房委會則未有正面回應偷電指控，僅稱現時穗禾苑與一般私樓無異，需自行管理屋苑，署方會繼續與法團溝通。
法團主席何倩儀認為，如果領展從無改動措施，即很可能由1980年穗禾苑落成起，停車場已盜用電力，若以現時每月多付6,000元推算，36年來業主或已損失約259.2萬元電費。她續指當日領展職員向警察承認「我哋之前係喺呢度（J座）攞電㗎」，質疑領展一早知情，卻任由情況持續，她要求政府及領展賠償。
穗禾區議員彭長緯亦批評，房委會當年興建穗禾苑時處理混亂，未有將民居及商場停車場劃分清楚，導致今天局面。他承諾會就事件向政府及領展追究，要求他們賠償。
律師文浩正稱，若停車場擅自使用民居電力，或已觸犯刑事罪行，警方應立案調查。對於領展辯稱從無改動相關設施，文浩正認為「不知情」或可作為刑事案件抗辯理由，但業主仍然可循民事途徑向追討，即使領展不知情也需賠償。

嘩...唔撚係化

記得報紙話 已經賣左比 鷹王
獸性 比領展過一棟

唔洗爭，大家一齊陪

36年

做電檢果陣會check ga

但警員認為證據不足未有立案。